二手樓買賣經紀佣金

Standard 1%，但會打折，通常幾多？

你鐘意$1唔俾佢都得

半佣就基本啦

你牙力夠 免佣都得

買完要佢比番封利是你

通常都係唔比佣
再叫佢分一半業主比既佣我

改左啦，而家係唔比佣然後業主份佣我九佢一

新手先咁玩 而家興唔比佣再拎埋業主果1％佣，如果個aa收唔足咪人工補貼番我，如果個aa 想有收入咪問業主拎多d佣，如果aa 有本事，佢自己向業主拎都拎到10％啦，我拎1％佢袋9%，真係賺到笑

你都on九

睇黎好多AA唔想比人知真實情況係點
樓上個個都玩膠影響討論

食屎啦AA狗

AA狗出沒

好似係零佣再加埋補貼厘印
唔肯就搵過第2個 大把AA排隊比你揀

新手先咁玩 除左你個d
要睇埋aa個戶口有幾錢 如果有錢要拎番60 70萬補貼我 買層樓幾百萬唔補貼點得 佢咪當賺下經驗囉
如果aa無60 70萬補貼番我 就叫佢問業主拎當佣金 之後補貼我
如果做唔到咪換aa囉 全港咁多aa 做唔到就第2個做

我aa 幾好 收我7折 算感激佢

女AA包做愛？

我經驗 最後俾0.5%佣
我放盤個經紀WhatsApp我 話可以收一半同我做
我俾返個WhatsApp果個人睇
之後佢就0.5%都用我做

睇情況，唔喺個個都肯

買樓既點都有8折
相熟就5至6折
賣既，到我價我比1％

二手簽咩回佣紙呀
佣金寫落合約架

認真講， 傾好哂價，簽臨約果時話半佣。 唔半佣唔簽。

利申： 未試過唔得

買家半佣是常識吧，唔比我最多嬲嬲地， 唔買
賣家到價我都係比1％， 唔到價叫佢自己減佣補貼

樓上班AA狗嬲到

認真答你，買嘢就睇件嘢有幾抵，
市價，賣點係裝修ok嗰啲就0~0.5%
比市價平啲，say 5%~15%就0.8%~1%
比市價平好多，say >15%，就可以考慮俾2%

賣樓就永遠都1%，因為你係想賣到好價，唔好為咗嗰少少佣攪到AA狗唔推你個盤

態度正確

補多句，賣樓最緊要唔好簽獨家盤，簽咗包你無運行

咁買一手樓呢

一手要指定AA公司

新推嗰啲就係，嗰啲就要跌陀地
但有啲貨尾經商會入都攞到貨

識人係agent
行規唔洗佣
封返利事就得
之前比咗5000利事

應該幾時講半佣好，一開始就講定簽臨約前先講？

買賣齊頭1皮-2皮

咁多aa玩膠好驚資訊流通你哋無得再呃呃哄哄呀

比機會aa學野，典解仲要比佣? 你答我

你都幾on9，俾2隻 AA

我咪講咗好荀嘅可以考慮俾兩隻囉，唔係叫你全天候兩隻喎，眼有事？

簽臨約前先話半佣，AA會唔會反台？

一向都係

好荀都係業主等錢走，aa存在block住唔俾你直接講價渣喎。
鋤到10%above or not，你覺得同aa關係咁大，你應該眼就無事，腦有事

我無話荀盤同AA關係大，但荀盤唔一定要俾你
你買多啲樓先再講荀盤俾2%係咪眼/腦有事啦，你唔講我以為你買咗二三十個荀盤

荀盤就一定留俾投資熟客，你one off買一次，俾2%回頭aa呀，你買10間8間就可能有用
買一間鋤到價俾2%，搏10年後買俾神秘盤你咩
你搞清楚你自己講的前題未。
賣盤賣家就可以用2%，重賞下令aa帶多d水魚睇自己盤先，唔出其他盤喇。
買家俾2%

如果你做aa，我唔怪你為同行爭取福利
但唔好水人

上面班人9up 買家2隻commission。真係當全世界都on9

你自己都知自己唔係熟客，咁你咪唔駛買2%盤囉
利申咁耐以嚟只俾過兩單2%，兩單加埋平咗差唔多400萬，有得揀我情願多啲呢啲盤都唔要免佣市價盤

大價樓比一半以下係常識

買家通常可以免佣，我之前問過2個經紀都話可以免佣
賣家應該要俾足1%,

之前買左間480，市價520-530
傾好左到500，就俾1%佣，無啦啦臨簽前問我480可唔可以俾多d佣，我就話1.5%
最後買左480同俾左1.5%

雖然我知唔關個aa事，可能本身業主急走480都肯賣，但其實佢可以同業主講有個傻仔肯500買，叫業主出多d佣

自己賺多左唔介意嘔番少少出黎，無謂因小失大

利申aa狗係應該死全家，次次都想呃9我

未買過樓唔係好識野，但如果真係業主肯賣480根本唔關個aa事，佢咁樣屈我比多0.5%唔多gur喎，why not自己直接上去搵個業主deal或者搵過第2個aa?

佢自己傻，業主480出得，俾aa揸價開左傻仔價，俾人屈1。5照俾
上面隻aa講咩鋤到價2%，信佢都傻仔黎。佢講咩買10個8個單位99%人都係one off。俾aa揸價俾doubt commission
我都廢事回個aa

郁吓就屈人AA，你淨係見到我話俾2%
無見到我話0-1%嗰part 嘅？無見到我話平15%以上先考慮俾2%嘅？AA狗會咁樣答你嘅？

我做咩職業，喺牛屎區已經講過，你有興趣可以去搵

利申，唔係今年9月先做買樓新手

同埋我英文差，唔識咩叫doubt commission，應該唔夠資格做AA狗

簽咗睇樓紙，無得轉aa 當我傻左開頭無搵朋友簽

問題係我心目中500果口價話左俾aa聽，原本傾好咗500，夜晚去簽臨約，下午埋門一腳aa話傾到480可唔可以俾多d佣，唔通唔俾咩明知佢仆街

但其實都開心既，買平左20萬，但佣俾多2萬

你自己講野一舊舊，都認左2% for keep住要aa彈荀盤投資客。但寫就話aa鋤到靚價就2%你one off買，洗撚俾2%，鋤價係aa份comission 包的。鋤到幾多係業主等唔等錢洗。
你不如講d再rare d scenario，買豪宅特色盤要more than 2%。但又skip左前切j 寫買樓要5%啦。
同你做邊行，唔影響我屌7你9up誤導新手

第一，我無話AA鋤靚價，我係話個盤係荀價，我唔會理佢點解荀
第二，我都係話可以「考慮」俾2%，無話必須俾2%，你係咪假設每個新手都同你一樣無獨立思考能力？我係咪需要列返一百幾十個case，逐個講邊個要俾2%，邊個唔駛？
第三，係你估我係AA狗，我先叫你搵我做邊行
第四，其實你寫嘢先係1999，麻煩發文前先 proofread

考慮,你講d唔講d，字面帶誤導，就話睇個果識自己分析。咁洗撚你講咩
根本2% only apply to 投資回頭客，經常買賣，要相熟AA留獨家盤，你咁都當自己兜到7少陣啦

哈哈。好多阿姐來架喎，阿姐床單你都想食埋。

巴打應該幾層樓揸手

你唔係aa既就傻仔左啦
Aa講到落480， 你一句覆480 唔係走人，aa轉頭求你簽tim

480 1%做唔到，我就行落是但一間分行搵佢同firm另一個AA做 睇樓紙保障間firm,唔係個AA。
唔通好似上面個位咁，鋤到價加commission咁樣個個AA都揸9你面價，咪鋤到囉

我第一次回覆就係寫考慮俾2%，有邊度誤導？
我只係叫睇唔清楚嘅你睇返清楚。

同埋對唔住，我無諗過你咁戇鳩真係想我寫曬全部 scenario，每個俾幾多佣咁，如果你覺得要寫到咁詳盡先值得講嘅，我期待你詳列0%-0.9%分別咩情況俾

題外話：好好奇點解你只係夠膽提我講考慮俾2%，但唔敢提多數情況細過1%；同時間你又開啲topic 導人諗買某啲區，到底你邊區返工

雖然aa 大部分都反口覆舌，說話無句真，但講好而反口，除非佢做嘅嘢出問題而引致損失，同aa 有咩分別，當然我相信簽約前扣佣才簽係百試80靈

你買一間，唔係要keep住個aa搵荀野買，鋤到價都唔洗俾2隻啦係咪？你考慮d咩？俾多一隻佢，除左你俾多左，無好處嫁喎
0-1%睇你個盤傾返黎抵唔抵，呢點我同你睇法一致的。個價佢幫你傾到心水的，aa做足野跟返俾足1隻，大家開心。個價唔到，盤唔係特別荀or個aa做唔到野，咪要佢俾個discount 囉。
題外：我返邊區，同我doubtful你俾兩隻commission，好似無咩關係。而且買咩區除左返工近唔近，都有屋企人同另一半要考慮，近邊一邊屋企，定兩個返工地區，定攞中間，各有優缺。
我見你ibank post出現，咁多數返中環or ICC。又開屯門post都無關係嫁。所以你想暗示d咩 我想引人買某d區，會唔會post入面list幾個區lol

咁如果你有個單位市值800萬，而比人獨家叫到1000萬，亦定下3個月內搵到儍瓜去買，如果唔係咁急於賣，無損失反而賣多200萬，比多少少奬勵值得

新手認真問，上面好似太多膠唔係好識分真假如果我買一千萬樓，1%都成十萬，唔係話唔想比佣aa要人白做，但真心唔覺得佢地值十萬咁多，咁應該點同佢地傾？叫佢地減佣真係算常見，但好似係犯法？上面話半佣真係算合理？又擔心減咁多佢地之後唔gur幫我hea做後面手續/陰我，定8成左右先算會合理d？

拿，認真，我仲未有相熟AA嗰陣，我會搵AA傾好曬價，最尾先傾佣，佢唔肯減就搵同 agent firm AA（當然其他branch 啦）再傾佣，點都會搵到有人減（當然講緊係個盤你買唔買到都無所謂嗰隻啦，因為咁做有機會原AA會射俾第二個客，又或者新AA會先同賣家玩爛你個盤再搏推其他盤俾你）

PS：而家樓價指數咁高，市價盤比8折都算闊綽，相信AA最基本都會俾都呢個折頭你

呢到係有唔少假膠or有帶風向AA。我都係新手，不過叫試過有少少經驗而加
唔好簽臨約早傾commission，否則aa彩你都on9.
如果佢鋤到口價好抵，你都覺得佢唔值1%，簽臨約前叫佢減。唔減就搵佢同firm另一個aa，話業主呢口價ok左，叫佢幫你俾票囉。
不過咁做，take risk囉，有機無左個盤。

睇吓你有冇經驗，當然以市價收兩邊共2%，發過豬頭，一物治一物，奸有奸輸，始終aa 係企喺有利位置，扣佣問題，樓上Ching 都有提過利弊，自己衡量，不要賴人

個個都講買樓，賣樓呢？係咪簽臨約之前同佢講半佣就OK？

買家可傾到0佣 最最最盡比0.3%
Aa食賣家份1%佣已經夠哂和味

感謝意見，所以我都有上網試下自己搵業主盤，如果好彩比我直接同業主deal到，但又驚第一次買樓唔識搞後面d野有出錯，我就咁係出面搵個aa比少少錢（可能一兩萬？）叫佢幫我搞又得唔得？

咪咁天真

唔搵AA一定少左盤源，
你估個個識自己放上網賣樓，後生可能會，
但最少50+個班中老野一定唔會多。

一開波就話比$1-2萬應該無AA彩你，
你要減佣係都去到臨簽約前先扮窮叫佢減最易

你仲要target中價單位，越貴既樓越少人自己放。

咁我都明一定會少好多盤源，但事實上我又keep住見到每個月都有幾個業主盤放出黎，咁當然冇得同aa盤比啦，所以都係問定先如果真係咁好彩直接同業主傾掂到數，但我又驚自己唔識，就咁另外出面平d比d錢搵個aa搞得唔得

如果你唔需要做MIP，可以直接搵律師樓處理後續文件；如果要做MIP，建議跌5-10k搵AA寫張prelim 俾你交俾銀行轉交HKMC

想請教，如果係賣家，係咪一定冇得減要畀足1%？
又或掉返轉，如果想代理幫自己sell個好啲嘅價，搵代理放盤簽協議時可唔可以另加條款，如最後成交價不低於放盤價或高於某價位就會畀多於1%佣金？

無講過係反口。 睇下字先

一般常識都係1%佣，你去搵aa 應該會知道，除非佢無傾到你所出嘅價錢，要即時同佢講，因為你未到我嘅要求，買方將你佣金減少，你願意嘅話就簽

打你老母折， 芝麻人

唔係點講？

我係買家，經紀一開係0.5%
我同業主反價，經紀自行減佣促成成交
大家開心

所以你話反口？咩叫反口？

買樓都買到咁 死左佢啦

同意你無反口，雖然aa 係蠱惑認錢唔應人，都係一份工作，你咁做係格食格，可以接受，可能本人要求高

呢d識做喎，可能爭少少夠數，要睇好唔好彩

我賣樓都傾到半佣，學樓上話齋，臨簽先嚟傾佣，唔到佢唔服

直屬關係都唔得

唔理你用咩名，搵返同一間公司嘅其他agent 買都無問題

見咁多有經驗巴打係度，想問多唔多賣家唔俾買家睇樓，而又成交到

果少少錢都左度有度認住點慳
唔好咁乞衣啦
無錢唔好學人買樓
想平就一早講定啦又要最後一刻先話減佣
咁嘅心態注定有平貨都執唔到

無問題，平啲走一樣走到，香港地無賣唔出嘅樓

有租客咪唔畀睇囉
交吉點解會唔睇得先

我賣樓先r折，買二手樓一定比足

有租客交吉成交咪可能無得prelim 前睇囉

但收緊租通常唔急賣

阿業主都唔知道係同一個買家啦，淨係會諗住有兩條友都對我單位有興趣，咁不如還多口睇吓邊個追到啦

你正常睇啱曬先傾減佣，佢唔減你先換人，換人你又睇多次，咪痴線啦

咦？ 係咪唔駛簽睇樓紙？
簽左仲可以轉 agent?
定用另一個人簽？
sor 唔識

睇樓紙同臨約2樣野。 係得

Aa狗？ 出去企樓盤啦

肉酸到

D垃圾aa狗淨係識打交。

係呀。 總之係臨約前傾惦哂先簽。 d aa狗收單邊佣都做。

咁易比人夾住鋤價？有槍有炮夾你～你好後生？未賣過樓？有客都唔試，你唔識反價

咪戇鳩，我都唔急賣，到價先走，最後咪又係死死氣送票送合約上門俾我簽

講多句，無論買定賣，我只係試過一次雙方當面傾得成，但嗰間係業主急走，基本上成交期夠短就任你砌，其他嗰啲唔係鋤唔到就係反唔到，總之都係deal 唔到

利申：唔鍾意講價，買定賣都係一口，到就deal 唔到就next，咁嘅條件底下見面係睇吓我靚唔靚仔？ 我點解要花時間應酬對家

多數都肯？

aa 玩嘢，你唔反佢價，呢啲係海鮮價，也是零和遊戲，賺夠嫌錢腥？隔離post 話而家業主都反價啦

我買賣計到數就得，唔駛吓吓賺到盡，我都係換貨，deal 到嘅時間長短都係我考慮嘅事。

人人操作手法唔同，唔同你又話長實嫌錢腥唔學新鴻基賺盡溢價？

長x係貪錢浮雲x而嫌錢腥，新xx 係良心企業係賺到盡，佩服

忍唔住想問, 點解你睇得明個傻佬講既野

唔知你噏乜唔想同你繼續玩膠，再者已經離題，你有興趣傾賺唔賺到盡嘅可以自己開個thread 再傾

俾你快過我講出問題添

唔排除好多都垃圾既
但真係做野搵錢個啲 得鬼閑同你打交咩

你每個直接問 唔問點知
問完記得講出黎分享下

個客比到2％ 個盤仲唔比留比佢？
就算係投資客 每間半佣要做4間先2%喎

我覺得根本應該係賣家比哂 我係買家仲要我比佣金 係個樓價到加埋啦 沒交嗌。
利申aa

我覺得根本應該買家免佣，賣家基準0.8%再傾加減，而家樓價咁高唔需要收到2%咁高

利申，非AA

而家去睇樓個個AA都開半佣覺得合理啦 所以冇特別再鋤低D

點解我睇嘅無，都係要足

不論係買家定賣家，你有牙力就一蚊佣都唔使俾，冇牙力咪好似上面個傻仔咁俾2%

你咪問下佣金係幾多, 佢答1% 咪哦完走, 佢就識做架喇
AA梗係側側膊

咁你咪次次買樓一開波就話俾2隻，等佢俾神秘盤你囉 你錢多鍾意俾多d，又無人阻你的

呢個post入面明顯有類人帶風向，俾兩隻呀

我咪上面話荀盤可以考慮俾2%嘅「傻仔」囉，上面咪講咗我有兩單點解要俾2%

同埋其實我更多嘅deal 係俾0.5% or less 囉，又想屈我係邊類人

你搞清logic未？你俾2隻，aa留荀盤俾你投資客先，無問題獨家盤。
上面班人講緊唔係你個case，係人人見到的盤，aa事後鋤到價，就俾2隻？
返去讀下if a then b logic 先

我只係回應緊話「我」傻仔同帶風向呢樣嘢，你又拉咗去咩人哋case 先？

我都想知，有無既巴打屌過Aa

追哂成個po都無人講到重點
重點係aa公司食水深
個經紀做二手已經無肉食
仲要半佣
個經紀更加搵唔到食
好多嘢 其實你地搵到個方法令到個經紀有肉食 又向公司交代到
你哋買樓個佣金打個二折都仲得

錯重點嗰個係你，#1已經表明個post 係由買賣方立場講點慳佣，唔係討論點養活AA，坦白講，買賣家心底裡真係理得你無肉食，最緊要我有肉食，呢個就係香港人心態，你做到咁大個人都未明白？

你要圍爐話公司刻薄可以自己開多個thread，而唔係怪責呢度嘅業主/準買家，唔好忘記，就係你公司食水深，買賣雙方先會想鋤佣，買賣雙方同你一樣都係受害者

我諗你搞清楚先啦
我由頭到尾都係講緊 點樣可以減佣
你邊忽睇到我有怪責業主同埋準買家？
我話如果你令到個經紀搵到食 減完佣唔影響佢實際收入又或者減完佣佢實際收入仲多咗
個經紀分分鐘免佣都仲得
另外 唔該唔好下下屈左人哋係經紀先 俾啲禮貌

屌，我真係好天真，真係睇曬你成個Post 覆咗乜
你除咗最近呢2個回應，就得返#14，邊度有講正常減佣方法
你講到免佣又可以令AA狗賺更多，我真係好想知，btw，唔做犯法嘢，求分享

如果我講錯你嘅，我道歉
P.S. 做狗唔認，我唔會話死全家，但一定祝佢無單開

AA有冇肉食i dont care

最尾話業主減唔夠，叫AA減佣

當然如果業主減得多就由佢啦

Chok到買家底價，轉AA 零佣啦，仲俾佣

態度正確
Chok到買家底價，轉AA 零佣

轉AA點樣甩到前AA個佣？

「睇樓紙」只跟公司，唔跟AA

點操作？
你簽張紙都係AA比你，佢要寫名上去應該冇難度？

你不如約AA睇一次樓先

睇樓紙只有公司名，唔會有AA名。你chok到層樓底價，搵同一間公司另一位AA，佢就會浄係收業主佣㗎啦

真係冇留意冇AA名